---
title: 智人进化录——Day60
date: 2020-05-14 10:06:16
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. 英语
    1. 下午搞一下长难句，整个下午的任务。
    完全失策，对任务难度预估过低
2. 每天准备一张课件的讲稿
注重实质上的进度，不要看太多没有用的内容。
    1. Practicel那套课程搞定，内化为培训材料
    2. Github上的开源资源，再浏览
    也是没有进展，眼看到月中了，今明两天必须有一个交代，不然罚50个波比，周末执行。
    3. CS索-谢-Red
3. 把两章内容搞定，了解自动化审计内部实现，同时也是写论文。
    1. 翻译
    完成了一大半，还剩代码格式以及翻译问题需要改
    2. 写论文
    3. 开始规则编写（其实，调试着调试着，应该就会写了）
    还没开始
    4. RMI和Shiro的内容，前者学习一下，后者写稿


### 紧急不重要
1. 实习相关（三方上传、实习总结准备好）
down，还剩接收函，以及PS问题
2. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发
3. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
早上6.15+60（锻炼习惯不端正的恶果），中午28，晚上12.10分睡觉
4. 35分钟恢复跑+跑后拉伸+12分钟腿部+腹肌+脸颈背训练+练声，还剩5次惩罚（x10波比）
今天争取恢复锻炼节奏，说不定能让身体好受一点。虽然没完全恢复锻炼强度，但身体上感觉还行
5. 紧急加塞任务：德育分提交
down
6. 紧急加塞任务，扶贫直播

### 重要不紧急：
1. NISP二级
2. Java开发手册7天训练【代表开发技能的锻炼】
3. DevSecOps课程+云课程
4. SRS课程
5. 阿里云、Azure、GPG、Amazone学习+认证
6. 腾讯安全应急响应中心文章，主要是lake做企业防御的心得
7. 刷完《数据安全》这本书，内化知识点
仍然继续看，然后聪明一点，跳过那些记忆性的内容，重点关注理解性的内容。但这不是关键任务
8. 上海交大的安全类学术论文，以及微软那边的技术学术学习建议【收藏夹组织中有录屏】。
9. 建立对前沿技术的时事追踪，漏洞情报（chy）、文章、赏金、时事、科研。
10. 密码学恶补

### 不紧急不重要
1. 买柠檬
2. 拿快递
3. 德育分处理

## 反省
1. 关注点太碎片了，这样不利于任务完成，感觉保留两个关注点就挺好。
2. 事情越拖越麻烦，之后要习惯于用小爱管理日常任务，还是挺爽的。之后换siri会不会更舒服？
3. 任何的政策性文件都要仔细看，仔细看。编写政策性文件的时候也要格外严谨。
4. 原油基金没有想象中那么简单，要保持对每一个行业的敬畏之心，任何一项技能和知识都不是简单就能获得的。
5. 把一件事情做到有成绩，再做下一件事情。
6. 用常理推断，玩儿好“互联网”这一神器
7. 做好账号整理和维护

## 总结
整体打8分，虽然进度不太理想，但完成质量和完成任务的理念已经开始转变。坚持！扣掉半小时碎片时间，还剩6分，加总26分。
